## Домашние задания

### 1. Система счисления

Перевести из десятичной системы счисления в двоичную:

* 12(10) -> ?(2)
* 44(10) -> ?(2)
* 89(10) -> ?(2)
* 99(10) -> ?(2)

Перевести из двоичной системы счисления в десятичную:

* 01111101(2) -> ?(10)
* 00110111(2) -> ?(10)
* 00000101(2) -> ?(10)
* 01110111(2) -> ?(10)

***

### 2. Установка JDK

Установить JDK (версия не меньше 8, она же 1.8) и проверить корректность установки в терминале командами:

**javac -version**\
**java -version**

Результат работы данных команд либо "заскринить" и вставить скрин в поле ДЗ на платформе, либо скопировать текст и вставить уже его в поле ДЗ на платформе


### 3. Процедуры и функции

1. Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.

2. Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:

> Было:
> 34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20
> 
> Стало после применения процедуры:
> 34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0

### 4. OOП

Сделать абстрактный класс **Figure**, у данного класса есть два поля - x и y координаты.

Классы **Ellipse** и **Rectangle** должны быть потомками класса **Figure**.

Класс **Square** - потомок класса **Rectangle**, **Circle** - потомок класса **Ellipse**.

В классе **Figure** предусмотреть абстрактный метод **getPerimeter()**.

Так же, нужно определить интерфейс **Moveable** c единственным методом **.move(int x, int y)**, который позволит перемещать фигуру на заданные координаты.

Данный интерфейс должны реализовать только классы **Circle** и **Square**.

В **Main** создать массив всех фигур и "перемещаемых" фигур. У всех вывести в консоль периметр, а у "перемещаемых" фигур изменить случайным образом координаты.

### 5. Статические члены классов

Реализовать класс со статическими методами:

* Сложение всех чисел, которые передаются в метод. Метод возвращает результат сложения.

* Вычитание всех чисел, которые передаются в метод. Метод возвращает результат вычитания.
	* Доп. задание: найти наибольшее число из чисел, которые передали в метод. И производить вычитание из него.

* Умножение всех чисел, которые передаются в метод. Метод возвращает результат умножения.

* Деление всех чисел, которые передаются в метод. При каждом следующем делении должна идти проверка:
	* что делимое число должно быть больше делителя. Если условие не выполнено, то метод возвращает текущий результат деления.
	* что делитель - положительное число. Если условие не выполнено, то метод возвращает текущий результат деления.

* Метод, высчитывающий факториал переданного числа. Должна быть проверка, что переданное число положительное.


### 6. Лямбда выражения

Предусмотреть функциональный интерфейс:

> interface ByCondition {
> 
>     boolean isOk(int number);
> 
> }

Написать класс **Sequence**, в котором должен присутствовать метод **filter**:

> public static int[] filter(int[] array, ByCondition condition) {
> 
>   ...
> 
> }

Данный метод возвращает массив, который содержит элементы, удовлетворяющиие логическому выражению в **condition**.

В main в качестве **condition** подставить:

- проверку на четность элемента
- проверку, является ли сумма цифр элемента четным числом.
- Доп. задача: проверка на четность всех цифр числа. (число состоит из цифр) 
- Доп. задача: проверка на палиндромность числа (число читается одинаково и слева, и справа -> 11 - палиндром, 12 - нет, 3333 - палиндром, 3211 - нет, и т.д.).